【乃共發大財?】新加坡金管局︰僅少量資金流入

香港修訂《逃犯條例》風波持續逾4個月，部分外國資本撤出香港。新加坡金融管理局局長孟文能（Ravi Menon）表示，香港政治局勢動盪，促使一些資本轉移到新加坡，但只有少量資金流入，未見流入速度加快。

孟文能周二（22日）接受訪問時，被問到如何重新配置資產。他指出，香港資本轉移到新加坡為預期之內的事，料投資者暫時接兵不動及繼續觀望，同時制定應急計劃，不會匆忙將資本撤出香港。

孟文能相信，只有少量資金流入新加坡，情況不明顯，而且沒有進一步增加的跡象。他承認，新加坡僅掌握有限的資金流動資訊，因新加坡沒有資本管制。

孟文能補充，香港的資本轉移到新加坡並非好事，反而是一個令人擔憂的現象。他解釋：

" 那意味（香港）情況已經惡化，亞洲其他地區的前景也正惡化。"

https://inews.hket.com/article/2481662/%E3%80%90%E5%8F%8D%E4%BF%AE%E4%BE%8B%E3%80%91%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E9%9B%A3%E6%88%90%E5%A4%A7%E8%B4%8F%E5%AE%B6%EF%BC%9F%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E9%87%91%E7%AE%A1%E5%B1%80%EF%B8%B0%E5%83%85%E5%B0%91%E9%87%8F%E8%B3%87%E9%87%91%E6%B5%81%E5%85%A5?mtc=20023

其實點解唔去日本或者韓國要去新加坡呢啲極權國家

因為人地都係英語國家

語言

唔計政治 投資新加坡的確係比日韓好